Универсальный шаблон парсинга (периодичного)
============================================
Здесь предпринятя попытка создать универсальный шаблон парсинга. Существуют два принципа работы парсеров

- двухпроходный - работа выполняется в два этапа. На первом из источника извлекаются и сохраняются в файл все ссылки, содержащие необходимые данные. На втором этапе парсер переходит по каждой ссылке, извлекает необходимые данные и сохраняет их в базу. Парсер такого типа используется для сбора статических данных - каждый блок информации имеет свою постоянную уникальную ссылку (например, сайты объявлений, агенств недпижимости и пр.)  
- периодичный - парсер через определенные промежутки времени обращается к источнику данных по одному адресу, извлекает данные и сохраняет их в базу. Особенность данного типа в том, что данные по одному адресу являются динамическими, изменяющимися с течением времени. Такой тип парсинга применим, например, для rss новостей.

В этой статье будет рассмотрен именно второй тип. 

Парсер каждого проекта отличается, потому что структура источников данных различна. Но все парсеры имеют одинаковый алгоритм работы, а значит многие функции можно сделать универсальными.

Принцип работы парсера
----------------------
Парсер запускается в режиме демона с двумя необязательными параметрами

- период обращения к источнику (по умолчанию - 60 сек)
- интервал сохранения данных в базу (по умолчанию - 120 сек)

В ходе работы парсер выполняет следующие действия

1) подключается к указанной базе (единожды, при запуске парсера)
2) извлекает данные из источника и сохраняет их в csv файл
3) При следующем обращении парсер, прежде чем добавить извлеченные данные в csv файл, проверяет существование каждой записи в нем. Существующие данные повторно не добавляются
4) При наступлении времени созранить извлеченные данные в базу, парсер выполняет эту операцию и затем очищает csv файл.
5) цикл повторяется

В ходе работы парсер создает четыре влеменных файла 

- файл логов - в нем созхраняется время обращения к источнику и количество новых записей, добавленных в csv файл
- сам csv файл
- файл ошибок - хранит время ошибки и ее описание
- файл критических ошибок. в него записываются ошибки прерывающие работу скрипта.

Настройки парсера для конкретного проета хранятся в отдельном файле params.py

!!! хранение хеша простым списком в файле неэффективно - когда даписей станет 1000000 последние хеши булут добавляться в конец файла и для их проверки пийщется просматривать файл сначала - слишком долго
как вариант найти просмотр строчек файла с конца 